[輿輪戰] 廢老廢中或中間派FAQ [集思廣益草稿][文宣請進]

要打贏呢場輿輪戰，唔能夠只係圍爐
每個人都必須要向身邊既人埋手
甚至有啲年輕既朋友的朋友都唔明你衝乜野

加上啲廢老廢中睇野永遠淨係睇表面，我地必須要解答到佢地既問題
就算改變唔到佢地既諗法，都務求佢地會思考多少少。

希望集合你身邊聽到既所有既問題，集思廣益，加上最簡短同直接既答案
歡迎提出佢地最常問既問題 Frequently Asked Questions
提供解答以下問題答案，越短越好，一矢中的，一言驚醒夢中人。

Q: 七一年青人好暴力衝入立法會！
A: 年青人無傷害到任何人，入到立法會都無搞破壞

Q:咁衝入立法會做乜？
A:[歡迎提供答案，越短越好]

Q:衝入立法會有用咩！？
A:

Q:有訴求咪示威遊行囉，做咩搞破壞？
A:[歡迎提供答案，越短越好]

Q:總之暴力就係唔岩！
A:

Q:呢班暴徒！
A:

Q:送中條例都暫緩左啦，都唔會再推啦，你地仲想點？
A:

Q:你睇個市又畀你地搞跌！恆指又跌喇！我d股票呀！
A:

Q:外國勢力，一定係美國佬搞事！
A:

Q:一定係收左錢
A:

Q:警察用武力係天經地義
A:

Q:點解要真普選？
A:

Q:你有選票架嘛，投票咪得囉
A:

Q:現在個選舉制度有咩問題姐？

Q:你睇TVB成日影到佢地好暴力！
A:

Q: TVB係香港電視台，一定夠中立！
A:

Q: 唔睇TVB咁睇咩？
A:

Q:唔...睇其他野咁麻煩...TVB一開電視就有喎
A:

Q:蘋果日報內容偏頗，偏幫暴徒！
A:

Q:三個死士抗逆力咁低架！少少事就跳！
A:

Q:有餐飽飯食你地仲想點！
A:

歡迎提出更多FAQ
以及提供上面問題既答案

兄弟爬山，各自努力
不分化、不割蓆、不譴責、不篤灰
另外請考慮捐助立場新聞

推

Q:佢地打爆左破璃呀！破壞公物！
A:

回應：

示威者團隊正檢討昨日示威安排，因人多並首次佔領立法會，有不足的地方敬請見諒。示威行動盡量以不搶劫、只留標語等形式為主調，並承諾唔會對任何人身體做成傷害。我哋懇求公眾的同情與支持，因為我哋除了將事件升級，別無他法，林鄭政府屢次對我哋明確的訴求置若罔聞。我哋會成立獨立調查委員會調查昨日嘅潛在違規行為，並於適時向公眾交代。

完

The protestor community is currently conducting a scrupulous review on the potential glitches of the demonstration and occupy legco building movement yesterday. We pledge the public's sympathy and support for the actions we took, as we had no other choice but to escalate the tension because the Carrie Lam government delivered lukewarm response again and again to the unequivocal requests we made through peaceful marches joined by millions of people for weeks. One thing, however, is very clear amongst ourselves, and as evidenced yesterday, is our protests will never aim to cause causality to the public and law enforcement agency members. We will announce our review outcome at an appropriate time.

End

其實我一路等有冇整呢類post，但起碼熱門都冇見到有
有時幾個藍絲親朋戚友都問到我口啞啞
希望呢類問答資料可以武裝各位，回答身邊既問題

身邊唔少廢老廢中最鍾意一問一答，你一大段野講，佢真係唔會聽

衝入立法會係political symbolic
含意立法會失效

佢地破壞嘅野都係代表政府管治
(又係political symbol)

模擬廢老/藍絲：
Q:你地衝擊立法會，搞到佢地做唔到野咋，本身立法會好地地

黃宏發: 只有撤回/押後，暫緩=繼續
況且中聯辦同元秋話遲啲繼續

下一個整合post將會加上 [感謝(會員名稱)和(會員名稱)合力解答] 於每個答案之後

飽飯: 中共全面控制香港 -> 外資嚇走 -> 失業/股市樓市冧/...... -> 無飽飯

我諗有冇邊幾條係邊問

問3-4條q

平時公司果d可以問下藍屍廢老同事睇法

TVB用假數據作新聞 (80萬聯署被踢爆造假)
教協罷工記者會收咪 -> 無公信力

Divert佢地睇now cable 幫佢地set台

感謝

整理：
Q:有餐飽飯食你地仲想點！
A:中共控制香港，外資企業嚇走哂，個市就會跌，到時飽飯都無得食。 [連登旅遊台台長 解答]

唔好落我名

好啦，咁全部唔落名

用埋落樓股冧都ok
示威唔會冧好耐
台股太陽花完幾年破萬點 歷史高位
2014雨革樓市無冧

不過中共搞走外資就會冧
我地只係阻止中共破壞香港經濟

藍絲：DQ咪DQ你囉，嗰班亂港份子！
A:

蘋果日報偏幫->叫佢睇now/cable

借一借位 唔好意思
麻煩幫手推推

【有圖】《香港己亥宣言》日文版正式完成！！！

有d會扮醒睇now cable之後屌
叫佢地睇live

喺隔離post見到幾句有用

Q:衝有咩用？
A: 遊行證明左係無用 係咪又唔應該做？

Q: 贏民意先緊要呀
A: 我地之前贏盡民意喇 咁爭取左 爭取過啲乜？

Q: 衝擊好暴力
A: 黑警仲暴力，仲有全副裝備，呢個政權做事更加暴力

政權扼殺香港人 你比人打會反抗 方式唔同